# Cidade

Capitão Brel *Cavaleiro Negro* Rocha (ND 13) - Humanóide
  CA 18
  PV 156
  Stats:
    Deslocamento 9m
    FOR		21 (+5)
    DES		18 (+4)
    CON		21 (+5)
    INT		10 (+0)
    SAB		9 (-1)
    CAR		6 (-2)
    Proficiencias
      Atlethics +10, Acrobatics +7, Iniciativa +7
    Testes de Reflexo
      FOR +10, DEX +4, CON +10, INT +0, SAB -1, CAR -2
  Surto de Ação.
    Capitão Brel pode usar uma ação extra, uma vez por descanso longo.
  Ataques Múltiplos.
    Capitão Brel faz 2 ataques por turno.
  Machado Largo. Ataque Corpo-a-Corpo com Arma: +10 para atingir, alcance 1,5m, um alvo.
    Acerto: 13 (1d12 + 7) de dano cortante
  Besta Pesada. Ataque a Distância com Arma: +9 para atingir, alcance 30 m, um alvo.
    Acerto: 9 (1d10 + 4) de dano cortante

# Castelo

Kobold Simples (ND 1/4) - Humanóide pequeno
  CA 12
  PV 5
  Stats:
    Deslocamento 9m
    FOR		7 (-2)
    DES		15 (+2)
    CON		9 (-1)
    INT		8 (-1)
    SAB		7 (-2)
    CAR		8 (-1)
  Sensibilidade a luz solar
    Enquanto estiver sob luz solar, o kobold tem desvantagem nas jogadas de ataque, assim como em testes de Sabedoria (Percepção) relacionados a visão.
  Táticas de Matilha.
    O kobold tem vantagem nas jogadas de ataque contra uma criatura se, pelo menos, um dos aliados do kobold estiver a 1,5 metro da criaturas e não estiver incapacitado.
  Adaga. Ataque Corpo-a-Corpo com Arma: +4 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
    Acerto: 4 (1d4 + 2) de dano perfurante
  Funda. Ataque à Distância com Arma: +4 para atingir, distância 9/36 m, um alvo.
    Acerto: 4 (1d4 + 2) de dano de concussão
  Fogo Alquímico (1/dia). Ataque à Distância com Arma: +4 para atingir, distância 6/12 m, área.
    Acerto: 2 (1d4) de dano de fogo por turno. Uma criatura pode terminar esse dano usando sua ação e fazendo um teste de Destreza CD 10 para apagar as chamas.

Mephit do Magma (ND 1/2) - Elemental pequeno
  CA 11
  PV 22 (5d6 + 5)
  Stats:
    Deslocamento 9m
    FOR		8 (-1)
    DES		12 (+1)
    CON		12 (+1)
    INT		7 (-2)
    SAB		10 (+0)
    CAR		10 (+0)
  Vulnerabilidade a Dano: frio
  Imunidade a Dano: fogo, veneno
  Imunidade a Condição: envenenado
  Aparência Falsa.
    Enquanto o mephit permanecer imóvel, ele é indistinguível de um monte de magma comum.
  Conjuração Inata (1/Dia).
    O mephit pode conjurar, inatamente, esquentar metal, sem necessidade de componentes materiais. Sua habilidade de conjuração é Carisma (CD de resistência de magia 10).
  Explosão da Morte.
    Quando o mephit morre, ele explode numa erupção de lava. Cada criatura a até 1,5 metro dele deve realizar um teste de resistência de Destreza CD 11, sofrendo 7 (2d6) de dano de fogo num fracasso na resistência, ou metade desse dano caso obtenha sucesso.
  Garras. Ataque Corpo-a-Corpo com Arma: +3 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
    Acerto: 3 (1d4 + 1) de dano cortante mais 2 (1d4) de dano de fogo.
  Sopro Flamejante (Recarrega 6). O mephit expele um cone de 4,5 metro de fogo.
    Cada criatura na área deve ser bem sucedida num teste de resistência de Destreza CD 11, sofrendo 7 (2d6) de dano de fogo num fracasso na resistência, ou metade desse dano caso obtenha sucesso.

Kobold Enorme (ND 1) - Humanóide médio
  CA 13
  PV 20
  Stats:
    Deslocamento 9m
    FOR		9 (-1)
    DES		15 (+2)
    CON		11 (+1)
    INT		8 (-1)
    SAB		7 (-2)
    CAR		8 (-1)
  Sensibilidade a luz solar
    Enquanto estiver sob luz solar, o kobold tem desvantagem nas jogadas de ataque, assim como em testes de Sabedoria (Percepção) relacionados a visão.
  Armadura Arcana (1/dia).
    Quando o Kobold enorme avistar criaturas inimigas, como reação ele aciona o uso de Armadura Arcana, que confere CA +2 pelas próximas 8h.
  Táticas de Matilha.
    O kobold tem vantagem nas jogadas de ataque contra uma criatura se, pelo menos, um dos aliados do kobold estiver a 1,5 metro da criaturas e não estiver incapacitado.
  Espada curta. Ataque Corpo-a-Corpo com Arma: +4 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
    Acerto: 6 (1d6 + 3) de dano perfurante
  Fogo Alquímico (1/dia). Ataque à Distância com Arma: +4 para atingir, distância 6/12 m, área.
    Acerto: 2 (1d4) de dano de fogo por turno. Uma criatura pode terminar esse dano usando sua ação e fazendo um teste de Destreza CD 10 para apagar as chamas.

Espada Voadora (ND 1/4) - Constructo médio
  CA 17
  PV 17 (5d6)
  Stats:
    Deslocamento 15m
    FOR		12 (+1)
    DES		15 (+2)
    CON		11 (+0)
    INT		1 (-5)
    SAB		5 (-3)
    CAR		1 (-5)
  Resistência a Dano: psíquico, veneno
  Imunidade a Condição: amedrontado, cego, enfeitiçado, envenenado, exausto, paralisado, petrificado, surdo
  Aparência Falsa.
    Enquanto a espada permanecer imóvel, ela é indistinguível de uma armadura normal.
  Susceptibilidade à Antimagia.
    A armadura fica incapacitada enquanto estiver na área de um campo antimagia. Se for alvo de dissipar magia, a armadura deve ser bem sucedida num teste de resistência de Constituição contra a CD de resistência de magia do conjurador, ou cairá inconsciente por 1 minuto.
  Ataques Múltiplos.
    A armadura realiza dois ataques corpo-a-corpo.
  Espada Longa. Ataque Corpo-a-Corpo com Arma: +3 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
    Acerto: 5 (1d8 + 1) de dano cortante.

Armadura Animada (ND 1) - Constructo médio
  CA 18
  PV 33 (6d8 + 6)
  Stats:
    Deslocamento 9m
    FOR		14 (+2)
    DES		11 (+0)
    CON		13 (+1)
    INT		1 (-5)
    SAB		3 (-4)
    CAR		1 (-5)
  Resistência a Dano: psíquico, veneno
  Imunidade a Condição: amedrontado, cego, enfeitiçado, envenenado, exausto, paralisado, petrificado, surdo
  Aparência Falsa.
    Enquanto a armadura permanecer imóvel, ela é indistinguível de uma armadura normal.
  Susceptibilidade à Antimagia.
    A armadura fica incapacitada enquanto estiver na área de um campo antimagia. Se for alvo de dissipar magia, a armadura deve ser bem sucedida num teste de resistência de Constituição contra a CD de resistência de magia do conjurador, ou cairá inconsciente por 1 minuto.
  Ataques Múltiplos.
    A armadura realiza dois ataques corpo-a-corpo.
  Pancada. Ataque Corpo-a-Corpo com Arma: +4 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
    Acerto: 5 (1d6 + 2) de dano de concussão.
  Lança Longa. Ataque Corpo-a-Corpo com Arma: +4 para atingir, alcance 3,0 m, um alvo.
    Acerto: 7 (1d10 + 2) de dano perfurante.
  Espada Longa. Ataque Corpo-a-Corpo com Arma: +3 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
    Acerto: 5 (1d8 + 1) de dano cortante.

Tapete Sufocador (ND 2) - Constructo grande
  CA 12
  PV 33 (6d10)
  Stats:
    Deslocamento 3m
    FOR		17 (+3)
    DES		14 (+2)
    CON		10 (+0)
    INT		1 (-5)
    SAB		3 (-4)
    CAR		1 (-5)
  Resistência a Dano: psíquico, veneno
  Imunidade a Condição: amedrontado, cego, enfeitiçado, envenenado, exausto, paralisado, petrificado, surdo
  Aparência Falsa.
    Enquanto o tapete permanecer imóvel, ele é indistinguível de um tapete normal.
  Susceptibilidade à Antimagia.
    O tapete fica incapacitado enquanto estiver na área de um campo antimagia. Se for alvo de dissipar magia, o tapete deve ser bem sucedido num teste de resistência de Constituição contra a CD de resistência de magia do conjurador, ou cairá inconsciente por 1 minuto
  Transferência de Dano.
    Enquanto estiver agarrando uma criatura, o tapete sofre apenas metade do dano causado a ele e a criatura agarrada por ele sofre a outra metade.
  Sufocar. Ataque Corpo-a-Corpo com Arma: +5 para atingir, alcance 1,5 m, uma criatura Média ou menor.
    Acerto: a criatura é agarrada (CD 13 para escapar). Até esse agarrão acabar, o alvo fica impedido, cego e sofre risco de sufocar, e o tapete não pode sufocar outro alvo. Além disso, no início de cada turno do alvo, ele sofre 10 (2d6 + 3) de dano de concussão.

Meio-Dragão Veterano (ND 5) - Humanóide médio
  CA 18
  PV 65 (10d8 + 20)
  Stats:
    Deslocamento 9m
    FOR		16 (+3)
    DES		13 (+1)
    CON		14 (+2)
    INT		10 (+0)
    SAB		11 (+0)
    CAR		10 (+0)
  Resistência a Dano: Fogo
  Ataques Múltiplos.
    O veterana realiza dois ataques de espada longa. Se ele tiver sacado uma espada curta, ele também pode realizar um ataque de espada curta.
  Espada Longa. Ataque Corpo-a-Corpo com Arma: +5 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
    Acerto: 7 (1d8 + 3) de dano cortante, ou 8 (1d10 + 3) de dano cortante, se usada com as duas mãos.
  Espada Curta. Ataque Corpo-a-Corpo com Arma: +5 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
    Acerto: 6 (1d6 + 3) de dano perfurante.
  Besta Pesada. Ataque à Distância com Arma: +3 para atingir, distância 30/120 m, um alvo.
    Acerto: 6 (1d10 + 1) de dano perfurante.
  Sopro Flamejante (Recarrega 5–6). O meio-dragão expele fogo num cone de 4,5 metros.
    Cada criatura na área deve ser bem sucedida num teste de resistência de Destreza CD 15, sofrendo 24   (7d6) de dano de fogo caso fracassem, ou metade desse dano caso obtenham sucesso.
  Runa de Contramágica (1 uso). Reação quando vê uma criatura a até 18 metros conjurando uma magia
    Você tenta interromper uma criatura no processo de conjuração de uma magia. Se a criatura estiver conjurando uma magia de 2° nível ou inferior, a magia falha e não gera nenhum efeito. Se ela estiver conjurando uma magia de 3° nível ou superior, a criatura faz um teste de habilidade usando sua habilidade de conjuração. A CD é igual a 13. Caso não seja bem sucedido, a magia da criatura falha e não gera nenhum efeito.

Mímico (ND 2) - Monstruosidade médio
  CA 12
  PV 58 (9d8 + 18)
  Stats:
    Deslocamento 4,5m
    FOR   17 (+3)
    DES		12 (+1)
    CON		15 (+2)
    INT		5 (-3)
    SAB		13 (+1)
    CAR		8 (-1)
  Imunidade a Dano: ácido
  Adesivo (Forma de Objeto Apenas).
    O mímico adere a qualquer coisa que ele toque. Uma criatura Enorme ou menor aderida ao mímico também está agarrada por ele (CD 13 para escapar). Testes de habilidade feitos para escapar desse agarrão tem desvantagem.
  Aparência Falsa (Forma de Objeto Apenas).
    Enquanto o mímico permanecer imóvel, ele é indistinguível de um objeto comum.
  Agarrador.
    O mímico tem vantagem nas jogadas de ataque contra qualquer criatura agarrada por ele.
  Metamorfo.
    O mímico pode usar sua ação para se metamorfosear em um objeto ou voltar para sua forma verdadeira, uma forma amorfa. Suas estatísticas são as mesmas em cada forma. Qualquer equipamento que ele esteja vestindo ou carregando não é transformado. Ele reverte a sua forma verdadeira se morrer.
  Pseudópode. Ataque Corpo-a-Corpo com Arma: +5 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
    Acerto: 7 (1d8 + 3) de dano de concussão. Se o mímico estiver em forma de objeto, o alvo é alvo do traço Adesivo.
  Mordida. Ataque Corpo-a-Corpo com Arma: +5 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
    Acerto: 7 (1d8 + 3) de dano perfurante mais 4 (1d8) de dano de ácido.

# Dungeon

Gosma Ocre (ND 2) - Limo grande
  CA 8
  PV 45 (6d10 + 12)
  Stats:
    Deslocamento 3m
    FOR		15 (+2)
    DES		6 (-2)
    CON		14 (+2)
    INT		2 (-4)
    SAB		6 (-2)
    CAR		1 (-5)
  Resistência a Dano: ácido
  Imunidade a Dano: elétrico, cortante
  Imunidade a Condição: amedrontado, caído, cego, enfeitiçado, exausto, surdoTáticas de Matilha.
  Amorfo.
    A gosma pode se mover através de um espaço de até 2,5 centímetros de espessura sem se espremer.
  Escalada Aracnídea.
    A gosma pode escalar superfícies difíceis, incluindo andar de cabeça para baixo em tetos, sem precisar realizar um teste de habilidade.
  Divisão.
    Quando a gosma que seja Média ou maior for alvo de dano elétrico ou cortante, ela se divide em duas novas gosmas se tiver pelo menos 10 pontos de vida. Cada nova gosma tem pontos de vida igual a metade da gosma original, arredondado para baixo.
    Novas gosmas são uma categoria de tamanho inferior ao da gosma original.
  Pseudópode. Ataque Corpo-a-Corpo com Arma: +4 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
    Acerto: 9 (2d6 + 2) de dano de concussão mais 3 (1d6) de dano de ácido.

Limo Cinzento (ND 1/2) - Limo médio
  CA 8
  PV 22 (3d8 + 9)
  Stats:
    Deslocamento 3m
    FOR   12 (+1)
    DES		6 (-2)
    CON		16 (+3)
    INT		1 (-5)
    SAB		6 (-2)
    CAR		2 (-4)
  Resistência a Dano: ácido, fogo, frio
  Imunidade a Condição: amedrontado, caído, cego, enfeitiçado, exausto, surdo
  Amorfo.
    O limo pode se mover através de um espaço de até 2,5 centímetros de espessura sem se espremer.
  Aparência Falsa.
    Enquanto o limo permanecer imóvel, ele é indistinguível de uma poça oleosa ou rocha molhada.
  Corroer Metal.
    Qualquer arma não-mágica feita de metal que atingir o limo é corroída. Após causar dano, a arma sofre uma penalidade permanente e cumulativa de –1 nas jogadas de dano. Se a penalidade chegar a –5, a arma é destruída. Munições não-mágicas feitas de metal que atingirem o limo são destruídas depois de causarem dano.
    O limo pode devorar até 5 centímetros de espessura de metal não mágico em 1 rodada.

Mímico (ND 2) - Monstruosidade médio
  CA 12
  PV 58 (9d8 + 18)
  Stats:
    Deslocamento 4,5m
    FOR   17 (+3)
    DES		12 (+1)
    CON		15 (+2)
    INT		5 (-3)
    SAB		13 (+1)
    CAR		8 (-1)
  Imunidade a Dano: ácido
  Adesivo (Forma de Objeto Apenas).
    O mímico adere a qualquer coisa que ele toque. Uma criatura Enorme ou menor aderida ao mímico também está agarrada por ele (CD 13 para escapar). Testes de habilidade feitos para escapar desse agarrão tem desvantagem.
  Aparência Falsa (Forma de Objeto Apenas).
    Enquanto o mímico permanecer imóvel, ele é indistinguível de um objeto comum.
  Agarrador.
    O mímico tem vantagem nas jogadas de ataque contra qualquer criatura agarrada por ele.
  Metamorfo.
    O mímico pode usar sua ação para se metamorfosear em um objeto ou voltar para sua forma verdadeira, uma forma amorfa. Suas estatísticas são as mesmas em cada forma. Qualquer equipamento que ele esteja vestindo ou carregando não é transformado. Ele reverte a sua forma verdadeira se morrer.
  Pseudópode. Ataque Corpo-a-Corpo com Arma: +5 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
    Acerto: 7 (1d8 + 3) de dano de concussão. Se o mímico estiver em forma de objeto, o alvo é alvo do traço Adesivo.
  Mordida. Ataque Corpo-a-Corpo com Arma: +5 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
    Acerto: 7 (1d8 + 3) de dano perfurante mais 4 (1d8) de dano de ácido.
